文匯報報道劉曉波得一格仔

劉曉波因病死亡

2017-07-14
香港文匯報訊 據新華社報道，遼寧省瀋陽市司法局網站消息，7月13日，劉曉波因多臟器功能衰竭，經搶救無效死亡。

瀋陽市司法局網站顯示，劉曉波，男，現年61歲，於2009年12月23日因犯煽動顛覆國家政權罪，被北京市第一中級人民法院判處有期徒刑11年，剝奪政治權利2年。服刑期間，因患肝癌，被保外就醫。中國醫科大學附屬第一醫院邀請國內知名腫瘤專家多次診治，並邀請美國、德國權威肝癌治療專家參加會診。經多方救治，劉曉波病情持續惡化，7月10日進入搶救和重症監護狀態。7月13日，因多臟器功能衰竭，經搶救無效死亡。

此前，中國醫科大學附屬第一醫院網站顯示，劉曉波因「右上腹痛伴發熱2周」，於2017年6月7日保外就醫，進入中國醫科大學附屬第一醫院治療，經專家組會診，確診為原發性肝癌（低分化型），伴全身多處轉移。

文匯咁撚精,正係引用人地兩個網站D資料就當報導咗

呢啲咪正宗屎忽鬼囉